英文白痴求點醒

讀緊year3, 英文完全跟唔上
同frd講英文都溝通唔到, 聽又聽唔明, 講又講唔出
更唔好講點同外國人講野, overseas traning完全唔駛諗
寫文好d, 淨係識寫SVO, tense同介詞都會用錯

讀得好撚辛苦一見到英文就好自卑
可以點自救

你又讀到大學嘅

我敢講我英文得小學程度
DSE英文2, 讀HD果陣都defer...

大把人asso hd上
英文都係得2

我就係呢d垃圾

我都係
我都想學好英文

用多啲咪會好

VoiceTube 幾有用

睇Tedtalk簡自己鍾意既topic開字幕睇下人點讀點講

反正都寫唔好
就唔怕寫多D,從錯誤中學習啦.
你抱著我英文係7既心態黎學習.

加油

HD到宜家上翻degree日日都見英文，操翻Gramma果d都唔熟

今晚試下

我係要逐格停黎睇
睇文章仲慘，無google translate會睇唔明
唔知閱讀理解差定英文底差

btw thanks

垃圾

真心睇美劇 輕鬆睇 慢慢會入血

我就係呢d
小學柒到宜家
由小學開始英文科都係pass分咁上下

會員？

Hi, I am

同樓主情況一樣
Year 3 hd上去
但英文好屎 寫都還好
講就真係唔係好掂
但gpa過3😂😂😂
英文應該都係得小學程度

DSE到yr2果排試過，睇雙字幕，但要逐格停黎睇好無癮

我之前都係好廢
當時想學好又覺得睇英文教科書好on9,所以我就瘋狂睇美劇(中英字幕個種),見到D特別既句式就記起佢.睇完就自言自語同自己講英文,一發現自己有錯處就即刻屌柒自己,罰抄錯D咩.
Grammar都係熟能生巧既野,錯唔緊要,記得自己錯乜就得.同埋嘗試比自己英文既環境(英文介面,用英文諗野)久而久之就可以潛移默化
唔好怕同人講,我都係不斷咁試下同D鬼佬吹水,自然少少就ok.

training

唔需要逐格停黎睇,自己試下唔好放空耳仔,比心機聽,唔好淨睇字幕就得,唔需要太心急
好似D假ABC都係靠浸返黎姐,你腦個潛意識會幫你學習

買劍橋藍色綠色紅色好大本嗰啲
睇曬佢，背埋

語文好一定係浸出黎 除非你比好多心機
D人話睇英文新聞同簡單文章其實係有用
但係英文差既一開始就覺得難 放棄左之後又呻英文差不停LOOP
最方便又有趣既就睇youtube，歐美戲同劇，一開始搵D中英字幕 覺得OK既試下純英文字幕，最後唔用咁睇

咩科

係知自己廢先唔敢同人講，完全搭唔到嘴
想練熟d先

字典

望住字幕都唔知佢講左隻字
劇果d講好快好翹口

英國戲會好少少,字正腔圓D.再唔係絲打你對TED個種學術野有興趣都可以睇,通常教育目的既片都會講慢少少

Presentation 點算

有啲係連音，有啲直情係錯字幕

有無英國劇好睇求介紹
同埋細個無學拼音，見到字都講唔出

科幻,懸疑有冇興趣?Dr.Who ,Sherlock ,Black Mirror你可以留意下

讀到宜家得一次present
下年FYP唔知點好

揀啲自己有興趣
冇興趣一定堅持唔到
有朋友鍾意哲學，逐隻字查到識

興趣唔高，就揀啲容易，太難/每頁有十隻字唔識
都好易放棄

所以我係唔會知

Thanks, 去搵搵先

睇cnn student news
每日聽10分鍾，有transcript

每次學哂入面既生字/sentences，再睇多次video直至你聽明哂成段video既英文

拎本簿寫低哂你係個transcript學過既vocabs/sentences

每日做一次，其他咩英文training都唔洗做。咁樣做一年，打好個英文底先，再用其他方法boost ur writing and speaking abilities

可能未遇到啦
但見到一大串英文就反胃

可以試下
以前中學Miss谷我背字考DSE, 不過就沒有然後了, d vocab消失晒

同我差唔多程度
但係我冇上大學，出黎做野
但係都試過比人串英文差
我都唔知點進修好

我比人英文問路都口侄
試過比個鬼佬tutor話我好靜
其實我係搭唔到嘴

英文差會唔會中文 都係差

唔會

差就更加要大膽同外國人講野 佢地唔會笑鳩你 講下講下就好